沈陣營第一百七十九期 - 師父火中取粟、腳鷹輸到鳩縮

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百七十八期 - 沈言十年磨一劍，腳鷹一夕蝕入肉

周四(丁亥日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆偏好。

師傅

師父真係俾人拉左封艇？

師傅執緊格好忙1

周一(甲申日)：天干屬木地支屬金，金剋木之局，立秋後遇甲木，股市多數升。

周二(乙酉日)：天干屬木地支屬金，金剋木之局，庚申月遇乙酉日，乙庚合化金，行劫財局，市況回吐。

周三(丙戌日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，市況走強。

周四(丁亥日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆偏好。

周五(戊子日)：天干屬土地支屬水，土剋水之局，反覆上落，缺乏方向。

\|/

陰間教路

單嘢發酵

彩, 今朝先出實戰理論

首先澄清上個post我嘅言論並唔構成任何投資建議，只係個人睇法，至於閣下買與賣、唔買唔賣、賺與蝕均與本人無關

投資有風險、入市需謹慎

\|/師父

訊匯倫敦金琴日比差佬冚檔
唔知師父有冇份

等緊師父教路

拉左15人 年齡18-30
師父咁撚正義點會做呢d野

拉晒啲囡，唔上師父喥開戶了

cfu, 等緊你指示嫁

肥佬 VS 敦倫金MK妹

下？真係訊匯？

真·陰間教路

爺西呢棍想點

痴咩孖又想倒升
5連升係就快

痴線，世界上最假既市

國家隊

any photo ？

國家隊買，領導人沽

星期四實戰攻略唔見左師傅，好驚wo

沒兄公海有個post話國家隊入親市都係中午，阿婆都識玩

唔撚怪得港女彈禁撚多

屌喇媽快啲買個西瓜扔落海

拉18-30歲人士姐，師父無事嘅

真識食 18-30
cfu咪慘慘豬?

[9up]可能青姐出手
拉鳩哂啲後生妹妹仔
等師父得返佢一個[/9up]

無晒野食慘慘豬

深官計

所以冇心情出實戰

老柒就算唔係拉佢，佢做CEO，檔野俾人冚，啲雞手下俾人拉鳩哂，佢都煩啦

澳洲禁中國企業提供5G設備 華為稱使消費者失望

電訊股睇路

國家隊真係好撚煩
原本熊緊比佢一嘢回百幾二百點震走左

個市比佢搞彎晒

所以我已經唔再喺香港玩嚕，出糧就月供下樓寶，多餘錢就過哂老美買指數etf算數，冇心機再日日跟個波幅出出入入，俾人撚狗多

腳指倒升

上證一掂2700就一大棍打番上去

Why sing?
Diu on99

師父今朝有上有線窩輪攻略喎

馬來西亞MM2H討論區

馬來妹妹

師父又成地都係

國家隊今次出手，好似俾人屌多過讚

左手交右手

你睇15年就知，愈救愈衰

國家隊用國家錢買，領導人沽袋自己袋

阿婆都識玩

話說呢排大家少講左阿婆都識玩 難度系數提高左

排華風險及治安差，第二家園計劃我寧願選泰國退休簽證

反正都係，不如國家直接入錢落領導戶口算啦

馬拉真係制唔過，佢哋排華起上嚟會揸槍

枱底的藝術

但係泰妹有JJ

建議去一次清邁實地觀察，將會改變你對泰妹嘅睇法

有手紋認証吖嘛

揾次去睇下
新加坡女女都好正

識食
仲要年年有驗身

平保呢隻野都古撚惑惑

新加坡太貴，冇得做皇帝

【大師教路】等大市稍回再買貨
08月23日(四) 14:59

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周四一度跌200幾點，但在28,000點前有回吐屬正常，加上內地股市表現仍穩妥，買貨宜等大市回一回，睇睇會否見27,500點至27,600點。觀乎期指大戶部署，則以好倉主導，重申可在落後股中尋寶。

聽聞d女都係港女格

識食緊係食有jj果d

師傅繼續睇好

沈大師(沈振盈): 五月估騰訊買聯想, 萬種行情歸於市（沈大師教投資 d100）

佢玩撚曬···

師傅又然
有勞H師兄

南洋風味

我諗咗勁耐 非洲都大過港女

非洲出名大

[中国邏輯]任志強:希望藉房地產稅立法 讓公民擁有土地財產權利

以前成撚日笑鳩人馬拉雞，馬拉雞都大波過佢哋

深度解構：特朗普突搞南非！對市場有何啟示？
08月23日(四) 15:44

美國總統特朗普在當地時間周三晚上，於其社交媒體帳戶Twitter留言，譴責南非政府強徵白人土地。他說：「我已指示國務卿蓬佩奧仔細研究南非沒收和徵用土地和農場，以及大規模殺害農民的情況。南非政府現正從白人農場主手中奪取土地。」

特朗普的言論拖累南非貨幣蘭特急跌，目前蘭特兌每美元報14.44，跌近2%。根據往績，原來每當蘭特急跌均預示金融市場有災難。曾有大行發表報告指出，南非蘭特的走勢與環球金融市場十分相似，2008年、2001年、1998年環球股災前蘭特都出現大跌！最近的例子是2016年1月初，蘭特曾創歷史新低，當年1月18日兌美元曾見16.87，結果環球股市一直跌至2月中才見底。故此，投資者要密切關注蘭特會否在短期內急貶至17的歷史新低水平。

為何特朗普突然提到南非？事緣南非新總統拉馬福薩於今年2月上任後表態，要加速無償徵收土地，分配給黑人公民。上月底，他宣布推動修改憲法，以實現承諾，令反對者擔心這改革會危及農業和經濟發展。

回顧南非自1994年結束種族隔離政策後，農夫擁有的可耕地比例有近85%掌握在白人手中，雖然南非實施「自願賣、自願買」的土地分配政策，惟至今仍有73%可耕地屬於白人，但白人佔整體人口僅8%左右。因此，南非執政黨非洲民族議會黨今年2月通過法案，同意議員修憲，使政府未來可以「無償」徵收白人農夫土地。

不過，雖然議會通過修憲，但新憲法仍在審查委員會處理，目前未真正落實，政府就針對一個市值1,370萬美元可耕地，對白人地主開出137萬美元(即僅價格1成)的價格要求徵收，地主無法接受，遂與政府打官司，期間當局在4月發出命令，要求地主限期7日離開；地主未就範，立刻再向法院申請禁制令，官司至今仍持續。

對此，拉馬福薩於今年7月31日不但支持修憲，8月20日更在出席農民會議時重申徵地決心，表示白人大地主不應該擁有那麼多土地，「應該修正過去的錯誤！」

自從風波爆發後，民眾擔心土改可能會破壞商業穩定、導致經濟崩潰，因過去的政府亦曾經強徵土地，結果造成糧食短缺、惡性通脹，就像之前發生在津巴布韋的事情一樣。

與此同時，今年7月，中國承諾向南非投資147億美元。南非電力公司稱，獲得中國提供25億美元貸款。

請參考，慎入

哇，香港都有得屌非洲女人

#178 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

nigga swan

黑。珍。珠

先唔講佢個邏輯on9，共產黨會真心放地權俾你就唔係共產黨啦，有咩事起上黎又咪係攞返啲地

都係想收税，放風試水温
佢算較重要既kol
佢都咁講，就有啲山雨欲來既感覺

唔係話黎香港賣淫既非洲女人好多有aids咩
話貪香港醫唔洗錢

佢哋啲黑鬼猩猩都膽屌，我就不了

大佬，rihana都要諗下啦，呢隻真係非洲原種

屌你睇comment都知係你

[Now 新聞] 【最新】政府公布港深廣高鐵9月23日開始營運

留名等睇D達官貴人炒車冚家剷

g持

佢地唔會搭
做show時會減慢車速

博佢落雨浸死班撚屌

該死嘅人通常都好長命

港股今日下挫逾百點，訊匯證券行政總裁沈振盈，今接受本報訪問時表示，港股於28000點有阻力，因此市場正進行正常調整，「不過，短線反彈浪未完！」

他解釋，上星期港股一連幾日弱勢，更失27000，不過當時期指低水情況收窄；同時，期指倉先減後加，似係反咗手；第三是，那幾天成交金額夠大，過千億成交。「通當咁恐慌嘅時間，過千億肯定係大戶買，散戶沽。嗰日做到咁恐慌情況都咁大成交，跟住期指低水收窄，期指大成交，仲要之前兩日減完先再加，咁呢啲似係轉咗手做好倉主導。」他預期，下同期指可望於28000點以上結算。

策略方面，「騰訊（700）來到呢啲位，上面我就睇375元。」短線若回落至350元或以下，可以買入博反彈。若騰訊未能跌至此水平，水位唔夠，「咁就集中火力睇港交所（388），因為如果上28000，港交所會飆一浸上去。如果呢一浸上去，我估計港交所就235蚊左右。」

師父\|/

咬住肛交唔放

肛交所唔係185呢啲位要沽落去，李小加呢啲仆街唔係要屌嘅咩
師父點解睇好佢

師父睇好就已經最大懲罰

狗鐵拎左膠鐵十年營運權

火中取粟既野我地識條鐵咩，要用最高難度既方法取敵人首級先有意義

屌佢老味啦，營運有蝕既話政府要包部份底

仲要呢檔野蝕鳩硬

真係聽佢鳩up

根本價錢完全唔吸引，一日三十幾班廣州南，即係番禺，都戇鳩既

只能夠講，如果坐去湖南湖北福建既，會方便，但短線真係唔夠和諧號做，人地一落就係天河

要賺嘅賺曬啦！
留番尐俾狗跌賺吓

消息人士透露，警方(港島區重案組)昨日到訊滙金融集團位於上環的總部進行搜查，主要針對倫敦金業務，警方帶走了超過十名員工。

據了解，警方今次主要針對集團內的滙凱金業。

據網站資料，訊滙金融成立於1992年，創辦人謝兆凱，旗下包括訊滙證券、訊滙金業、謝氏財務及豐昌投資。滙凱金業則於2009年成立，為香港金銀業貿易場成員。

訊滙證券行政總裁(CEO)沈振盈(沈大師)接受電話查詢時表示，「佢哋(警方)來查金的人」，證券業務並沒有受到影響，他亦不用協助調查。

師父唔止識詠春仲識太極

師父睇好 = 駱駝背上最後一根稻草 = 棺材最後一口棺材釘

政府實包硬底蝕錢，屌你老母
又唔現其他港鐵線錦玩

=火化前㩒開火掣

師父

師父好波 泰山崩於前都可以面不改容

師父係散戶良心
唔會做呢啲嘢

佢包唔包，都係蝕緊公帑

我諗我上去屌閪貪方便，間中都會搭下既，雖然而家返深圳北都好方便

警察會唔會查埋師父超智能 北泰 惠陶 ？？？

哦，佢黎拉啲跳灰既者，我扯皮條黎，唔怕，冇影響

港鐵股東又贏

你試下查，師父祝你全家長命百歲

方便? 我怕你搭一次之後唔會再搭佢
一間追撞炒車，又或者隧道入水/難撚左就

鳩硬冇親戚啦呢家野，地獄列車都照坐架啦

上去途中出事，連人生最後一隻雞都叫唔到

帶隊個幫辦肯定有向師父拎冧巴

人生最痛苦莫過於斯

黑警可恥

師父：呀sir 慢慢黎，唔洗急，祝你地年年有職升，日日有叫雞

師父實俾992佢

都話咗師傅個無限迷宮邊有咁撚易破吖

仲有何不

屌平時拉141 都係拉班女返去 邊有話拉左雞頭架

驚咩吖 冇事嘅

師父會唔會有滅頂之災
好擔心

師傅正氣過人，又點會出事呀

長租公寓真的爆倉了 杭州鼎家破產4000戶租客受損

納dee咁爆法港女又要跟

康健國際總部再遭廉署搜查 (21:48)

康健科技中心位於沙田小瀝源。

【東網專訊】由「玩具大王」蔡志明女兒蔡加怡擔任公司主席兼執行董事的康健國際醫療(03886)公布，於8月20日(周一)，廉政公署人員到集團位於香港新界沙田小瀝源源順圍10至12號康健科技中心的物業，就涉及香港法例第204章廉政公署條例第10條所述的若干指稱罪行之人士，曾使用或佔用的辦公室或工作場所執行一項搜查令。

康健亦曾於今年2月13日公布，2月9日集團總部被廉政公署的人員就涉及《防止賄賂條例》(香港法例第201章)第9(1)及9(2)條項下的指稱罪行，到場執行一項搜查令；以及證券及期貨事務監察委員會的人員就涉及《證券及期貨條例》(香港法例第571章)第179(1)條項下的查訊，到場執行一項搜查令。

資料顯示，蔡志明與「殼股大玩家」曹貴子擁有的合資公司持有康健國際18.85%股份。

租屋變借錢？內地長租公寓或引發新一輪爆煲潮 (21:19)

【東網專訊】內地傳媒報道，杭州鼎家網絡科技有限公司的長租公寓公司宣布破產，約4,000戶租客受影響。而較早前，內地房產中介公司我愛我家前副總裁胡景暉曾警告，「長租公寓爆倉(爆煲)，一定比P2P爆雷更厲害！」

報道指，內地有不少租賃中介公司，以優惠價作招來，吸引租戶簽下長期租約；然後在租戶不知情的情況下，以其名義向P2P網貸平台借錢，款項一般相等於數月至一年的租金，但借貸所得款項將會被租賃中介公司扣起，用作炒賣投資。而其後租戶每月繳付的「租金」，其實只是向網貸平台「還錢」。若租賃公司因投資虧損而破產，租戶可能仍要繼續償還有關款項。

內地近年興起「長租公寓」，即向業主租賃房屋，加以改裝、配上家具，以單間的形式出租。惟最近有消息指，大量租賃中介以上述手段吸金，隨時引發新一輪爆煲潮！
－－－－－－

大陸真係咩都有
留名等愛康健開post講，指點蒼生

恒基地產半年多賺15% 派息0.5元 (17:30)

【東網專訊】恒基地產(00012)公布中期業績，截至2018年6月30日止6個月，錄得股東應佔盈利150.3億港元，按年升15%；每股盈利3.42元，派中期息每股0.5元。

若撇除投資物業及發展中投資物業的公平值變動，股東應佔基礎盈利為138.5億元，按年增加52%，當中香港物業銷售總額達132.6億元，按年增加113%。

集團表示，近期中美貿易摩擦令環球經濟前景轉趨不明朗。然而，香港經濟基調保持良好。隨着港珠澳大橋及廣深港高速鐵路開通，將使香港在國家大灣區之發展中發揮更積極之作用，有利香港經濟長遠發展。

集團繼續透過不同途徑補充在香港土地儲備，2月以合共約159億元，購入兩幅位於啟德發展區，總樓面面積約110萬平方呎的住宅用地；購入八成以至全部權益的市區舊樓重建項目達49個，可供租售之自佔樓面面積已增至約440萬平方呎。當中包括可合併成為具規模的地盤，如「利奧坊」系列一共可提供逾100萬平方呎樓面面積的新建築群；集團再增添約40萬平方呎新界土地，令所持有的新界土地儲備擴展至約4,530萬平方呎，為全港擁有最多新界土地的發展商。

集團計劃於下半年推售3個發展項目。連同尚餘存貨，集團在香港有逾2,300住宅單位及25萬平方呎優質辦公或工業樓面於下半年可供出售。

如無不可預見的情況，集團預計本年度業績將有理想表現。

日元今日不斷走弱

黃金繼續跌
師父, 你仲點樣操作?

泰醫院多靚女護士 網民想病

係時候唱羊啦

公海咁多post 關心師父

冇呀

師父為左救公公婆婆 得罪幾多親家

咪臭係，好過跟啲顏色雞金佬買垃圾雞金啦

人紅是非多，無計

聽晚仲有無$$$

最近個價好低殘

係臭格直播

師父會終極沈判香港，咪拉錯人

睇好佢做下一隻煤氣

［沈大師玩完］沈振盈證警搜訊匯子公司帶走員工 疑泄倫敦金詐騙

平時師父直播打丁剷漿，變左監倉直播幫人打丁剷漿

港匯又觸7.85弱方兌換保證水平
08月23日(四)
22:34更新
17:05建立

港元匯價在港股收市後一直徘徊兌每美元7.8499至7.85，目前又再觸及7.85弱方兌換保證水平｜惟金管局仍未需入市。

－－－－－－
【17:05】港匯再度轉弱，港元兌每美元又跌見7.85弱方兌換保證水平。事實上，港匯近日屢觸7.85，但金管局未需入市。

金融管理局於4月12日開始第1次向市場買入港元，對上一次接貨為8月15日，累積涉資逾871億港元。
－－－－－－

老美夜期跳崖

師父公司比人搞，呢隻黑天鵝夠哂理由個市跌

今晚丁sir係j5都叫人買金

美股係唔係到左頂
咁樣jump

咩事搞到美股插左落去

上證又要穿

師父被捕

師父搞到美股股災

最終黑天鵝

Marbo講成交金額果part好似幾有道理

師父出公子獻頭

師父獻龜頭
定係師父今日就係搵自己d𡃁祭天？

誰人迫我，屈我辱我

師傅作法鍊成陣沈鳩美女福壽

QQ

聯儲卡普蘭：料未來一年再加息3至4次
08月24日(五)
05:33更新
03:16建立

美國達拉斯聯邦儲備銀行行長卡普蘭表示，聯儲局已經花了「一段時間」來討論美債收益率曲線，認為其僅僅是判斷經濟增長的眾多信號之一，而該曲線出現倒掛，與美國經濟陷入衰退的相關性並不存在因果關係。

他續指，即使美債收益率曲線倒掛，並不表明市場預期聯儲局減息，相信當局有望在避免收益率曲線倒掛的情況下實現中性利率。

卡普蘭預期，未來一年美國將會再加息3至4次。

另外，對於早前美國總統特朗普批評聯儲局加息，卡普蘭強調，有關言論不會影響聯儲局貨幣政策決定，重申當局不受政治因素干擾。

黃國英：投資目光短視 賭性使然
08月24日(五) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，標普500指數終於破新高，美股亦創出最長牛市紀錄，於是又有記者關心自己MPF的處理。自己七年前頂不住中港股市的折磨，就一路都將MPF全數投入美股，期間從來沒有動搖。

投放MPF，並不需要管理甚麼大周期。用平均成本法細水長流入市，唯一需要考慮的，是所選擇的資產類別價值創造的能力，所以就算美股水位高，依然是不二之選。

在知識型經濟贏家全取的世界，資源及人力愈來愈不值錢，因此新興市場注定今非昔比。至於歐洲日本等，縱使個別企業有不俗品牌力，但佔指數比重不夠，被那些庸碌的舊經濟股窒礙了資金流入。當然還可以選擇債券，不過長遠計數，股票表現好得多。自己也是做生意，始終相信人的創富潛力往往超乎常人所想像。

短期而言，美股最大風險是資金流向逆轉，撤出美股套利，回流偏低的新興市場。不過，即使發生，力度也應該只是有限數，可能美股回百分之五以內，新興市場就升百分之五以上。

然而，無謂扮勁去估短期的走勢。過去七年有無數個記者質疑自己的建議，每次都看似吸引，自己還是死守，主要原因固然是懶得理，而自己相信價值投資的真諦，在於價值創造的能力，不是計死數，所以亦有信念一路守落去。

之所以周而復始，永遠有人問這條問題，是因為港股賭場化，投資者不慣以長遠眼光睇股票，用短跑模式去跑馬拉松，自然吃力不討好。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

師父早晨 \|/

英國皇帝忽然玩價值投資?

跌入買入價就要變長線

岩岩聽新聞好似講1299純利跌49%

等緊新聞

now新聞就咁講一句，未有文字新聞
等確認

華置中期蝕3.6億 持恒大「帳輸」近60億 (00:21)

【東網專訊】劉鑾雄(大劉)曾任主席的華人置業(00127)最新公布的半年業績不但連續3年半倒退，截至今年6月底止半年更虧蝕3.63億元，相較去年同期錄得盈利25.62億元明顯轉壞，原因包括物業銷售減少等。若撇除主要非現金項目收益，其核心虧損更達4億元，每股核心虧損0.21元，去年同期則錄得核心盈利26.21億元。

公司並披露，所持中國恒大(03333)股份「帳蝕」近60億元。

受績差消息拖累，華置周四(8月23日)股價最多曾挫3.41%，收市仍跌1.51%至10.38元。

華置於業績公告內解釋，公司由盈轉虧，主要是由於期內並無確認應收遞延代價所產生之名義利息收入、無錄得出售附屬公司的收益，以及上市證券投資和財資產品錄得虧損等。

其中，公司及聯營公司應佔物業銷售收入按年大幅減少41%至1.94億元；相關應佔溢利減少18.8%至1.28億元。同期非零售部分之租金收入增加22.9%，但零售部分之租金收入則下降18.3%，總租金收入為2.75億元。

來自上市證券投資及財資產品確認之虧損為6.35億元(去年同期為收益12.09億元)，包括來自通過其他全面收益以反映公平值之上市股本投資之虧損為5,230萬元，及通過損益以反映公平值之上市投資及財資產品之虧損為5.83億元，去年同期該兩項目錄得收益分別為1.26億元和10.82億元。公司所持債券之公平值變動之未變現虧損為8.68億元。

華置在上半年繼續持有約8.57億股中國恒大股份，佔恒大約6.57%權益。扣除本期間未變現公平值虧損59.59億元後，至6月底止該批股份之帳面值為171.5億元。該批恒大股份未變現收益這半年大減60%，至39.68億元。

此外，公司位於英國之投資物業期內帶來虧損淨額1.64億元，去年同期錄溢利淨額1.04億元。已計入本期間其他全面支出之境外業務之英鎊匯兌虧損為1.02億元，反觀去年為收益2.31億元。

華置亦同時披露，大劉妻子兼公司執行董事陳凱韻截至周四止，個人持有約3.15億股恒大股份，佔恒大已發行股本約2.42%，較本年四月四日披露時增加了約1.19億股。

confirmed. ViuTV講咗

友邦保險7個月賺逾22億美元 中期息29.2港仙
08月24日(五) 06:46

友邦保險(01299)公布，截至6月底止7個月計，錄得股東應佔溢利22.28億美元，每股基本盈利0.19美元，派中期息29.2港仙。

於2018年2月，董事會議決公司財政年度結算日由11月30日更改為12月31日。

友邦同時公布了可比較的6個月業績報告。截至6月底止6個月，按固定匯率基準，新業務價值按年增長17%至19.54億美元；年化新保費按年增加9%至32.52億美元；新業務價值利潤率按年上升4.4個百分點至59.5%。

如按實質匯率計，新業務價值按年增長22%；年化新保費則增12%。

按分部劃分的新業務表現，按實質匯率計算，今年上半年，香港新業務價值按年增10%至7.96億美元；中國新業務價值按年增47%至5.56億美元。

岩岩都見到, 好似遜預期

友邦（０１２９９）首季新業務價值創新高，按年增２６％勝預期

《經濟通通訊社４日專訊》友邦保險（０１２９９）公布，截至今年三月底止，首季新業務
價值１０﹒２１億美元，創季度新高，按實質匯率計算增長２６％勝市場綜合預期，按固定匯率
增長２０％，各個地區市場分部按年均錄得增長。
期內，新業務價值利潤率升至５９﹒７％，按實質匯率計算為增長１０﹒５個百分點，按固
定匯率計算為增長９﹒８個百分點。主要是由產品組合及地區業務組合所帶動。
年化新保費錄得１６﹒９６億美元，按實質匯率計算增長４％，按固定匯率則增長１％，主
要由於香港銷售額減少的影響被所有其他地區市場的雙位增長所抵銷。
另外，總加權保費收入為７２﹒１９億美元，按實質匯率計算增長１９％，按固定匯率則升
１４％。
友邦又表示，亞洲在貨幣及財政方面維持高度靈活，使本地投資來源得以持續。社會保險保
障水平偏低，以及收入增加，在集團所有市場產生強勁的保障和儲蓄產品需求，繼續對其持續增
長及可持續股東價值的能力充滿信心。（ｔｔ）

保險係唔係唔睇純利

冇乜理由公司唔睇賺錢多少?

D預測都唔講純利

\|/ 弟子為師父上香

請幫弟子24968升上0.012甩身

高盛上月下旬發表報告，列出對對友邦保險() 0.000 (0.000%) 沽空 $3.24億; 比率 23.726% 截至6月底止2018年上半年業績預測：

業績分項│今年上半年預測│按年變幅
新業務價值│19.69億美元│+22.7%
-本港業務新業務價值│8.97億美元│+12%
-內地業務新業務價值│5.69億美元│+51%
-泰國業務新業務價值│1.98億美元│+11%
-新加坡業務新業務價值│1.82億美元│+32%
新業務價值利潤率│60.7%│+6.20個百分點
年化新保費│32.01億美元│+10.2%
扣除商譽及其他無形資產之內涵價值│530.48億美元│+12.8%
稅後經營溢利│26.82億美元│+20.1%
純利│20.11億美元│-38.0%
每股純利│0.17美元│-37.0%
--------------------------------------------------

據瑞銀本周一發表報告列出對友邦今年上半年業績預測：
業績分項│今年上半年預測│按年變幅
稅後營運溢利│26.12億美元│+17%
新業務價值│19.9億美元│+24%
年化新保費│31.06億美元│+6.9%
純利│22.27億美元│-31%
本港業務稅後營運溢利│9.99億美元│+22%
內地業務稅後營運溢利│4.01億美元│+36%
泰國業務稅後營運溢利│4.89億美元│+15%

搵左好耐先得呢兩間就純利預測
至少呢兩間純利係遜預期, 成績表無驚喜, 似唔會刺激大市向上

睇新業務價值

但平保黎講, 券商係預測純利
係唔係1299不嬲純利唔掂轉移視線咋

友邦保險半年少賺48% 新業務價值增17%
08月24日(五) 06:46

友邦保險(01299)公布，截至2018年6月底止6個月，錄得股東應佔溢利16.62億美元，按年倒退48.71%，每股基本盈利0.14美元。

公司於2018年2月議決財政年度結算日由11月30日更改為12月31日。如截至6月底止7個月計，純利22.28億美元，每股基本盈利0.19美元，派中期息29.2港仙。

截至6月底止6個月，按固定匯率基準，新業務價值按年增17%至19.54億美元；年化新保費按年亦增9%至32.52億美元；新業務價值利潤率按年上升4.4個百分點至59.5%。

如按實質匯率計，新業務價值按年增長22%；年化新保費則增12%。

按分部劃分的新業務表現，按實質匯率計算，今年上半年，香港新業務價值按年增10%至7.96億美元；中國新業務價值按年增47%至5.56億美元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

中美第四輪貿易談判結束 未能達成任何協議
08月24日(五) 06:01

中美就兩國經貿問題展開的第四輪貿易談判周四（23日）結束，雙方未能達成任何解決紛爭的協議。白宮發言人沃爾特絲（Lindsay Walters）表示，雙方討論到如何達致公平、平衡及互惠的經濟關係，包括解決中國的結構性問題。

沃爾特絲表示，感謝中方代表到美國參與談判，指美方代表稍後會交代細節。此前美媒分析指，由於中美均派出較低級別官員負責談判，外界對結果不抱期望，輿論也普遍認為貿易戰不會因是次會談而結束。

美國參議員擬立法 阻台灣邦交國投向大陸
08月24日(五) 05:01

中美洲國家薩爾瓦多與台灣斷交後，轉而跟大陸建交，台方斥大陸施以金援利誘，令台灣邦交國逐漸減少。美國參議院外交委員會亞太小組主席兼共和黨參議員加德納周四（23日）表示，準備提出法案，阻止台灣僅餘的邦交國繼續投向大陸。

加德納接受英媒訪問時指，2018年台灣國際參與法賦予國務院更多指引及手段、確保美國對台灣提供最大聲援；他將於未來數天提出措施，鼓勵各國和台灣保持關係；並授權國務院把有關國家與美國的關係降級或削減援助，阻止她們離棄台灣。

他強調法案相對寬鬆，不會指定對選擇與北京建交的國家採取行動，目的只是提供多一種手段，來應付大陸對台灣的欺凌。

傾嗰堆全部話唔到事嘅，100輪都冇結果

呢招絕

無錯, 應該預左無料到
呢單野習帝唔含就一係搞到侵落台

如何絕

Bloomberg: Trade talk 冇料到
支国威脅中期選舉前唔再談判

U.S., China Trade Talks Yield No Major Progress as Tariffs Bite

即投向贏國，咁就唔好諗住搵美帝著數，自己揀

揀老美定土共
自己揀

至於揀左土共會有咩事, 自己諗啦

Closely watched trade talks between the U.S. and China wrapped up on Thursday with no major progress, setting the stage for further escalation of the trade war between the world’s two largest economies.

The two sides had met low expectations for this week’s meetings and no further talks had been scheduled, a person familiar with the discussions said. The person, who requested anonymity to discuss the private deliberations, also said Chinese officials had raised the possibility that no further negotiations could happen until after November’s mid-term elections in the U.S.⋯⋯

According to the person familiar with the discussions, the U.S. Treasury presented a revised version of the provocative list of demands presented by the Trump administration when the two sides had their first high-level meetings in May.

The Chinese delegation, meanwhile, showed no signs of bringing any significant compromises to the table this week.

Even relative doves inside the Trump administration have begun pressing for China to make significant structural reforms by unwinding industrial subsidies and at least scaling back its "Made in China 2025" plan to lead the world in industries such as artificial intelligence and robotics. Yet the Chinese side has continued to offer only increased purchases of American commodities aimed at reducing the U.S. trade deficit, believing that is the best tactic to try and see off further U.S. tariffs, said the person familiar with the discussions.

唔知侵會唔會加快腳步收更多關稅

應該唔會
Bloomberg 話都大反對聲音
同埋依家都夠做

到時有錢自然大把女

質完12，業績出咗又拉返上去

恒指drop to zero ?

三師兄, 呢隻野好似佔恆指好大比重
最新好似有差唔多10%
不過唔肯定個比例轉左未

師父發功

師父今日會做東網中環x花生，跌市三人組出動

drop to 0

實有人問師父有無事？

商業罪案調查科唔做野

師父出黎做show 力證自己無事

納DEE

港鐵差唔多講到明高鐵收入唔得都唔跌

每日蝕240萬都無所謂啦 九鐵(政府)包嘛

師父又歪炮，沈錯隔離，港爆變左保爆

條數點計先？係唔係真係每日7萬個客先？

友爆

師父喺85台，不過要出去冇得文字直播

話友邦未穿250天線未使咁驚，不過長遠同700一樣，都係要向下

話業績麻麻嘅啫

師傅早晨

政府既財技真係出神入化
自己出錢然後委託港鐵起（而且仲要俾委托費） 然後港鐵又俾番錢政府營運
但兩邊既關係係母公司同子公司

唔覺得每日有7萬個客禁多囉

Why don't drop a lot?

因為有好消息傳出，而個好消息就係師父無事

輸入的價位並不符合交易所容許的最低上落價位

呢個係咩意思 我入15.55就唔得 15.5又得

我用渣打

俾我諗起一單2011年的新聞：爺爺幾時死。

家長打本10萬 小學生也炒股
見箭嘴講「恒指」 為炒樓問「爺爺幾時死」

港人愛炒股、炒樓，炒風更蔓延至小學。有傳統名小學的學生家長打本6位數讓兒子學炒股；亦有幼稚園生見上、下箭嘴會說「恒生指數」；甚至為炒樓圖利，小三生問：「爺爺幾時死。」

有機構舉辦理財教學，小學生稱願花一半「身家」或借貸去投資。

有學者指，訓練理財不應由投資開始，「人人想做巴菲特，但真正人才只有很少」，切勿「催熟」子女；教育心理學家則提醒家長要正視子女「想」投資的態度，以免引起其他道德問題。

只求了解股市 「任蝕唔嬲」

有教育界人士透露，九龍區一間傳統名校，有出身富裕家庭、就讀小四、五的學生，已開始學習炒股。據悉，有關學生的家長收入頗高，認為既然兒子長大後需學懂股票買賣，倒不如提早教他，於是打本10萬元給兒子買股票，而且旨在讓兒子了解股市運作及買賣模式，故「任蝕唔嬲」。

教導學生理財技巧的香港家庭福利會，亦發現不少小學生愛投資的情況，曾有7歲小學生對父母說：「銀行存款無利息」，又指自己只有普通儲蓄戶口「很落後」，着父母開設股票戶口；更有幼稚園生打開書本，看見上、下箭嘴時會說「恒生指數」；甚至有8歲小童突然問祖父「幾時死」，經父母細問，才發現小朋友認為現時樓價高，爺爺去世後自己可繼承物業，轉售圖利。

理財遊戲 刻意走數「試坐監」

該會自07年起到20所不同小學，針對小四至小六生舉行模擬理財活動，讓小學生在工作、進修、百貨購物、投資、財務、賭博及娛樂各範疇中，用45至60分鐘，感受成年人世界的理財方法。

結果發現，大部分學生均有選擇上班，但當嘗試過一、兩項不同工作後，有多至4成小學生會轉而選擇投資股票，且「大手筆」將一半身家作投資。

然而，遊戲中遇上「跌市」，有學生會大哭，要老師安撫；亦有選擇借錢繼續投資，曾有學生更刻意借錢不還，希望一嘗「入獄」滋味，甚或計準遊戲結束時間，意圖「有借無還」。家福會陳慧敏指，遊戲凸顯小學生行為與成人無異。

學者：炒股教理財 催熟子女

浸大社會工作學系副教授趙雨龍指，家長渴望訓練小朋友理財，但不應把心思投放在投資股票，「催熟」子女，因為太早學炒賣如同「吸第一口煙」。趙說：「炒賣股票已可賺一筆，現實生活中又怎會努力？」

藍天心理諮詢中心註冊臨床心理學家鄒凱詩指，小學生抱有「爛醒」心態，以為不工作不讀書，都可以賺錢，又希望模仿成人舉動，再加上社會投資、炒賣氣氛熾熱，小朋友很容易耳濡目染。

她指，家長不應怕「好似好市儈」而逃避問題，應告知子女「自己即使炒賣、投資，亦有正職工作，而投資前亦有『溫書』」。

1格=1毫？

正路應該跌,
但睇牛熊倉位, 啱啱殺完27600牛就唔郁
btw下星期msci調整, 黃腳英話不利港股

哦 0.02 我明了

浸大社會工作學系副教授趙雨龍指，家長渴望訓練小朋友理財，但不應把心思投放在投資股票，「催熟」子女，因為太早學炒賣如同「吸第一口煙」。趙說：「炒賣股票已可賺一筆，現實生活中又怎會努力？」

呢啲仆街就係將社會塑造到一定要返工先係正確既人

Tick size

>10 跳0.02
>20 跳0.05

社會要ge係齒輪 有錢佬要ge係窮人
一陣比班窮撚一鋪扑中點算?

沈大師 vs 沈大師

師傅
女師傅

條女咩嘢料? 師父拍埋AV呀?

敦倫金下屬

師父廣告入面講700 同恆指28000點
我怕師父一語道破，或者一語成讖

條女啲fing春手勢錯哂，練多兩年先啦

屌你老母，型撚到呢

fing師父粒春

師父：索羅斯，嚟啦

大師

詠春有三寶，拳、八斬刀同六點半棍

師父應該用六點半棍啪打條女塊面

Jed

冇腳點J

仲有粒鈕去到喉嚨

師父條芝士腸有撚6.5咁長咩

3.9棍都冇埋，講經咩？

講還講

密實姑娘

設計對白
沈(女): 拎條J出黎
沈(男): 我條J咁大, 拎出黎嚇親你WO

Who fuckin' cares ?

有師父，有U煎

咩事

大師又開會了

開會討論下點救返畀人拉咗果啲

大膽

好彩今朝唔貪心走哂啲淡倉，唔係又夾過

倒升200啦，唔差在啦，你爺閪乜都做假嫁啦

仆街又夾.jpg

日日食完飯國家隊就進場
呀婆都識買

痴線 成撚日咁夾

【大師午間教路】博港交所反彈！
08月24日(五) 13:34

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，觀乎港股周五(8月24日)早段跌市，僅由美元輕微反彈所致，恒指27,500點見支持，未有太大壓力；而市場對於中美貿易談判意見分歧，由於無期望，所以亦沒有失望，而市況亦早已反映。

至於下周四(8月30日)期指結算，預料恒指維持上落格局，波幅介乎27,500點至28,000點，料會挾高結算。

個股方面，看好港交所(00388)及中銀香港(02388)，認為港股若重上28,000點，港交所股價會反彈至230元。而中銀香港下周公布業績，或與恒生銀行(00011)相若，齊派發佳績。

佢可唔可以勤力少少, 日日都係博肛交所彈, 份稿改兩隻字又交得

師父一日燈唔爆肛都唔會收手

個股方面，看好港交所(00388)及中銀香港(02388)，認為港股若重上28,000點，港交所股價會反彈至230元。

師傅有冇澄清倫敦金單野呀?

今晚一定講啦

今年佢準得滯班大戶搵人搞佢!

港股策略王FB新UP左條片係沈大師VS沈大師

師傅沈判世界, 但最終被自己沈判

師父出黑暗兵法，公子獻頭

992 $5鐵底

cfu就係鍾意熊市買牛

牛市買熊

靈感到！

今晚，臭格開錢錢錢

想支持下你 驚唔驚我搭沉

係鑽石底

已經0:2
太遲睇到，錯失機會

屌

西餐

0:3啦屌佢老母

2粒鐘變6倍呀

點解國解我依家先見到個post

睇盤口覺得怪怪地
支那讓得起西亞波咩

我又何嘗唔係呢

6倍呀屌佢，見財化水

好多愛國廢廢老中支持國家隊，輸撚死佢地

我入冇錢買
眾師兄有冇人執到錢呀？

呀婆都識玩

【又係倫敦金】傳警方搜訊滙總部 沈振盈:證券無受影響

消息人士透露，警方(港島區重案組)昨日到訊滙金融集團位於上環的總部進行搜查，主要針對倫敦金業務，警方帶走了超過十名員工。

據了解，警方今次主要針對集團內的滙凱金業。

據網站資料，訊滙金融成立於1992年，創辦人謝兆凱，旗下包括訊滙證券、訊滙金業、謝氏財務及豐昌投資。滙凱金業則於2009年成立，為香港金銀業貿易場成員。

訊滙證券行政總裁(CEO)沈振盈(沈大師)接受電話查詢時表示，「佢哋(警方)來查金的人」，證券業務並沒有受到影響，他亦不用協助調查

中美談判無成果 美方未提下一步磋商

中美副部級貿易磋商結束，根據各自在會後的公布，兩國似乎沒有達成重要成果。當中，儘管中方稱雙方會就後續安排保持接觸，但美國白宮發言人隻字未提下一步談判。美國《華爾街日報》引述消息指，今次磋商過程中，雙方只在重複己方的要點。

中國官方新華社報道，應美方邀請，中國商務部副部長兼國際貿易談判副代表王受文率中方代表團於8月22日至23日，在華盛頓與美國財政部副部長馬爾帕斯率領的美方代表團就雙方關注的經貿問題進行了建設性、坦誠的交流。雙方將就下一步安排保持接觸。

僅中方提「雙方將就下步安排保持接觸」

中方通報未有用「磋商」或「談判」、而僅用「交流」形容今次中美副部級官員的對話，

至於美方，白宮發言人Lindsay Walters在中美磋商後發出一份簡短電郵聲明，指「我們（美方）與中國官員進行了為期兩天的討論，就如何在經濟關係中實現公平、平衡和互惠交換了看法」；內容包括解決中國的結構性問題，涉及該國的知識產權和技術轉讓的政策等。

她補充說，參與會談的美國中層官員在會，將向各自的政府部門主管簡要彙報磋商情況。

《華爾街日報》引述密切追蹤會談情況的人士透露，沒有任何跡象顯示今次中美貿易談判取得進展，降低了兩國很快達成一項協議的可能性。

這些人士稱，雙方在討論期間基本上是在重複幾個要點，中方似乎沒準備好提供新的途徑來打消特朗普（Trump）政府的擔憂，其擔憂包括雙邊貿易逆差過大，以及中國強迫美國公司向其中方合作夥伴轉讓技術。

知情者：中美代表僅在各立場 沒有成果

知情人士則指出，白宮在今次會談後發出的聲明未，沒有談論後續的磋商，也沒有提及任何成果，這一點很重要。

熟悉談判情況的一名美國高級官員表示，若想從這些談判中取得積極的結果，中方必須解決美國提出的問題，美國還沒有看到這種情況。

由於中美剛在昨天互相啟動新一輪關稅措施，路透社引述特朗普政府一名高官在稍早前已表明，不看好談判能取得進展，稱中國尚未解決美國對竊取其知識產權和行業補貼的不滿。

「為了讓我們在這些接觸中得到一個積極的結果，他們（中國）必須解決我們提出的關切，這一點至關重要」。這名官員在向媒體說明新外國投資審查法案的電話會議中，作出這樣表述。

雙方達協議、習特11月會晤可能性減少

也有分析指，美媒此前曾憧憬，今次中美中層貿易談判，旨在為結束貿易僵局啟動更高級別談判；如果一切順利，協議可能在美國中期選舉之後的11月份達成，屆時美國總統特朗普和中國國家主席習近平可能在國際多邊峰會上會晤。

但有美國官員直言，此次會談沒有進展，令人質疑上述揣測的結束貿易磨擦路線圖會否實現。

預撚左嫁啦, 要習仔含撚佢寧願放棄帝制

無蕭瑟姐係好蕭瑟，又挾

傳長實上海公司展開大裁員

預測2018年8月24日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗 / 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟 / 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲 / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道
-- 自己識心理學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人
-- 打手根本係唔識,成日跟我口水尾 / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我打爛佢飯碗 / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論 / 打手連牛市熊市都未識, 聽佢地都多餘
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26800,22000唔識PUT係你問題

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息4-7次 / 9月加息肯定仆街
-- TRUMP係契弟老細性格 / TRUMP貿易戰玩到年尾 / 話左談判百分百反枱 / TRUMP會放亞爺一馬透透氣 / TRUMP圍剿亞爺2025
-- 美元萬劍歸宗 / 債息升溫水煮蛙 / 油價升強美元 / 新興國走資等死貨幣死得
-- 美元為王莫沽 / 人仔狂跌莫買 / 人仔美金守到大位 / 里拉蘭得必死 / 港紙脫勾上人仔
-- 2018大通脹 / 黃金信我必升點穿都買 / 信我成個倉要有一成係實金 / 油同油股唔係咁值博

本地股市J點
-- 熊市大鑊過九七 / 一股不留現金為王逢彈就沽 / 我帶隊再PUT跟我搵食 / 現金恐懼症VS資產恐懼症
-- 亞爺去槓桿先死後生 / 亞爺貿易戰有哂計劃 / 上証等睇2638鎔斷位 / 中央引爆地產租企P2P泡沬
-- 亞爺救市係騙局逢高加沽 / 亞爺轉左無水莊 / 資本新規影子銀行等死
-- 賭贏EUGENE福臨門好撚爽 / 青姐係紅顏知己星星相惜
-- 我一股不留跑贏英國王幾條街 / 英國王詆譭我睇錯萬點係無撚耻 / 英國王引退港股炒美股係抵撚死 / 英國王叫自己大師係自撚大
-- 港匯套息走資 / 李小加無品扼小股民 / 話左八月落27000 / 今ROUND睇上29500 / 700睇370-390彈完唔再睇好
-- 大戶愈沽愈高 愈買愈低 / GAAP業積好係騙局 / 高追騰訊供緊樓, 問君能有幾多愁
-- 納米樓劏舖跌七成 / 樓市已經爆左係沽就快 / 空置稅大破港樓市 / 業主等做負資產
-- 700/ 388/ 66/ 建行/ 平保/ 5仔/ 壽仔/ 舜宇/ 瑞聲/ 小米/ 吉利/ 眾安/ 內銀/ 內險/ 內房/ 本地銀/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系 /好醫生全部都係騙局
-- 話左992否極泰來 / 941係好靚 / 友邦平保賭股反彈 / 長沽買7300反向ETF

THX H師兄

咪撚好似恆母錦出面蝕錢炒香洗人就得

唔記得買

冇買到

最賺錢香港業務，但香港員工價賤過堆white trash, 中國人好撚野

Cfu 今晚錢錢錢一撚定講自己有無事

全國蔬菜價格連升7星期 山東北京菜價一星期升7% 農村部指天氣導致供應減少

一定係撻地太硬

刁大：我有得食，理撚得你

芫茜40蚊斤 正呀

CFU 最正氣

屌 開返人民飯堂就冇事啦 中共萬歲

師傅最有格

人民公社

肛需

等聽師父點出自己有影響力所以俾人攪

我知連登一直有人搞我.jpg

追英超美

有冇人教我點上連登.jpg

山東食左個風，有得食都執到

師父其實一直有mon po

又有新gif

sor9個字幕神神哋，屌

夜期又傻西左

兩隻顯示卡股

師父@有線財經：睇下個禮拜企唔企得穩28000

師父應該係個溝女高手，連個呀婆觀眾個心意都睇得穿，個呀嬋話可以長揸，說穿了都係想短炒

日市淡倉無食糊，星期六日又有排震

向神像參拜

等緊師父今晚錢錢錢\|/

atvi有起息，真係鑽底

師傅一黎就講連登

點講呀佢?

自己黎啦

話一早起壇問候佢

師父又嬴 388call

大撚膽!

沈判佢

豈有此理

今晚阿爺又打外匯媽啡, 出埋逆週期因子。
我上網睇今晚新聞見呢報導太少，之後搵到一篇研究：

上面係PDF files, 大致上講係阿爺又氹人落答，止痛但醫唔到病。

我理解係，如果大戶之後唔落答 / 老美一句講大陸係匯率操控國會再有一下一步措施。必利痛即刻變砒霜。

Happy Friday！英sir今個星期同大家講多少少美股點解仲係咁勁啦！

把握美股升浪

標普500指數終於見新高，美股亦創出最長牛市紀錄，由2009年3月9日起至今，牛市近9年半。以幅度計，標普漲幅逾300%。至於市場擔心美股升浪何時會斷，英sir表示，暫未見原因亦不會去估頂。故指，若投資者投放MPF或月供標普指數基金，不需要管理甚麼大周期。用平均成本法細水長流入市，唯一需要考慮的，是所選擇的資產類別價值創造的能力，所以就算美股水位高，依然是不二之選。

英sir續指，美股的基本因素仍然樂觀，第一巨企仍然強勁，Facebook (FB)、蘋果(AAPL)、Amazon(AMZN)、微軟(MSFT)、Google(GOOG)、Netflix(NFLX)等貢獻標普絕大部分的升幅。而目前全球一體化，美國有不少企業有能力從本土市場走向國際市場，具有潛力增長。再加上標普指數成份股組合比較合理，每隻表現都不錯，故吸引全球的資金。不過，英sir表示，美股最大的風險是若是其他市場表現好轉，則使美股下跌，但認為幅度不大。

市場棄出現質變之港股

港股方面，預期下星期五收市後，MSCI明晟實施把部分中國A股納入其中國股指數的第二階段計劃，料港股短線因而受壓。英sir仍比較看好大型股，可以揀得上手的，大部分原本已經持有，在死守折磨中。就如中資股的形勢，因內地政策所累，致營商環境不明朗，市場對中資股前景打折扣。非大型股之中，只是近期開始買入藥股，一來這個板塊持倉偏少，二來港股之中長遠有續航能力的選擇並不多，市場預期藥股長升長有，皆因其故事於長遠仍講得通。

*英sir旗下的基金持有Facebook (fb)、蘋果(AAPL)、Amazon(AMZN)、微軟(MSFT)、Google(GOOG)、Netflix(NFLX)。

285 \|/

大師節目講左 係加重造淡既成本 但係長遠都係跌 節奏交返俾呀爺控制 唔係市場(炒家)

係時候入返啲biotech etf

IBB

2018年8月24日 晚上錢錢錢內容記錄

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個Jed / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗Jed / 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟Jed / 自己係投資, 人地係投機Jed
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲Jed / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道
-- 自己識心理學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人Jed
-- 打手根本係唔識,成日跟我口水尾Jed / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我打爛佢飯碗 / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦Jed
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論Jed / 打手連牛市熊市都未識, 聽佢地都多餘Jed
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26800,22000唔識PUT係你問題Jed

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息4-7次Jed / 9月加息肯定仆街
-- TRUMP係契弟老細性格Jed / TRUMP貿易戰玩到年尾Jed / 話左談判百分百反枱 / TRUMP會放亞爺一馬透透氣Jed / TRUMP圍剿亞爺2025
-- 美元萬劍歸宗 / 債息升溫水煮蛙 / 油價升強美元 / 新興國走資等死貨幣死得
-- 美元為王莫沽Jed / 人仔狂跌莫買Jed / 人仔美金守到大位 / 里拉蘭得必死 / 港紙脫勾上人仔
-- 2018大通脹 / 黃金信我必升點穿都買Jed / 信我成個倉要有一成係實金Jed / 油同油股唔係咁值博

本地股市J點
-- 熊市大鑊過九七 / 一股不留現金為王逢彈就沽Jed / 我帶隊再PUT跟我搵食Jed / 現金恐懼症VS資產恐懼症
-- 亞爺去槓桿先死後生 / 亞爺貿易戰有哂計劃Jed / 上証等睇2638鎔斷位 / 中央引爆地產租企P2P泡沬
-- 亞爺救市係騙局逢高加沽 / 亞爺轉左無水莊 / 資本新規影子銀行等死
-- 賭贏EUGENE福臨門好撚爽 / 青姐係紅顏知己星星相惜Jed
-- 我一股不留跑贏英國王幾條街Jed / 英國王詆譭我睇錯萬點係無撚耻 / 英國王引退港股炒美股係抵撚死Jed / 英國王叫自己大師係自撚大
-- 港匯套息走資 / 李小加無品扼小股民 / 話左八月落27000Jed / 今ROUND睇上29500 / 700睇370-390彈完唔再睇好Jed
-- 大戶愈沽愈高 愈買愈低Jed / GAAP業積好係騙局 / 高追騰訊供緊樓, 問君能有幾多愁
-- 納米樓劏舖跌七成Jed / 樓市已經爆左係沽就快Jed / 空置稅大破港樓市 / 業主等做負資產
-- 700Jed/ 388Jed/ 66/ 建行/ 平保Jed/ 5仔Jed/ 壽仔Jed/ 舜宇/ 瑞聲/ 小米Jed/ 吉利/ 眾安/ 內銀/ 內險Jed/ 內房Jed/ 本地銀Jed/ 醫藥/ 賭股Jed/ 亞里系 /好醫生全部都係騙局
-- 話左992否極泰來Jed / 941係好靚 / 友邦平保賭股反彈Jed / 長沽買7300反向ETF

樓上

有勞h 師兄

唔該H師兄

納dee破頂

s&p500都破鳩埋

英國《金融時報》此前的消息說，會談將集中在川普政府最初為5月份第一輪貿易談判起草的140多項具體要求中。其中包括Mastercard和Visa快速批准進入中國國內支付市場的申請，以及摩根大通計畫收購其中國證券合資企業的多數股權。針對美方提出140多條具體要求，在與美國同行的私下討論中，中共官員表示，「在相對緩和的局勢下」，他們願意實施或討論三分之二的要求。但向外國公司開放中國的雲計算市場等，是被禁止的。
⋯⋯

這些知情人士表示，中方將美方的要求分為三部分，並加以區別對待：（1）30%-40%的要求，涉及中方增加採購美國商品，中方可以立即滿足這些要求；（2）30%-40%的要求涉及中共開放國內市場，包括提高外國金融機構持股比例上限，並放寬運營許可權，中方認為，這些談判或需要幾年時間；（3）其餘20%-40%的要求涉及中方調整產業政策，包括停止使用國家資本補貼高科技企業、停止強制技術轉讓，和不干涉美國數據公司運營等，中方以「國家安全」或政治為由，不同意擺上談判桌。

啲新丁點好好笑

唔駛囉自己炒既人真係輕鬆

見邊度升就扑晒落去

幾高風險都唔駛驚

反正唔係自己錢

樓王

仲記得當日玩0066，正苦年頭話唔會補貼高鐵

佢老味今日話正苦會保障66小股東既利益，會補貼

4個月唔夠 龍門任佢擺

幫青姐果個正，有情有義真漢子

經過九龍灣LP6個銷售位，有人流但唔迫爆。

唔該師兄

有勞師兄

屌你咩肥佬，又吹樓爆

師父話青姐好撚笨
錦師父有無搵青姐笨先

垃圾fb page，師父襯唔起沈卓盈咩？
咁講野嘅

沈判

佢唔撚順沈卓盈可以同師父/師父可以同沈卓盈拍廣告，所以惡意中傷

拍完一個shot就一齊入內堂

佢就係話青姐好撚笨

鏡頭前一個shot, 鏡頭後就另一個shot

無人幫佢埋單

有樣有波都冇人埋單

重溫一下先：

我埋

嘩，屌你老味睇完書俾啲咁嘢我睇

眼角高

有腰球嘛

麵仔
（已跳）

非洲豬瘟疫情在大陸持續擴大，農業農村部周四（23日）證實，浙江省樂清市亦出現疫情，一個養殖區的三個農戶，340頭生豬陸續死亡。從本月初到現在的二十天內，疫情已從中國東北地區蔓延到江浙沿海城市，業內人士指，這是中美貿易戰開打後，中國封堵美國豬肉轉而購買俄羅斯問題豬肉的慘痛代價，並嚴重威脅中國四億多存欄生豬，及整個生豬養殖業的安全。（黃小山 / 程文 報道）

原來係俄仔線鳩習仔
仲話第二大國

小學未畢業

呢鑊大整蠱

點解依個post咁靜既

有批豬肉好平架，有需要咪打呢個電話囉

撈埋變瀬閪豬肉丸咪得囉

邊似量巴你禁勁可以牛熊都賺，仲賺埋層樓返黎

豬到傻

吕布兄出面開果啲po每日都唔同主題，車尾燈都跟唔到

六四後首次！深圳工人維權被捕 北大及多所高校加入聲援

太多維權都無下文，就算今舖仲出埋六四條橋都應該都無用

始終太散，如果號召到全國性既行動同一時間做先有力，不過大陸好難，打個電話send個 msg都收你皮

世澤：東方海外減船 反咉中國對歐洲進出口皆極疲弱

1911年成功前失敗左好多次同冇左幾多人命，老孫都係搵命駁

諗緊入唔入5好，而家回落唔少

好

委內瑞拉第二大城經濟崩潰 持續停電民眾被迫食腐肉

話說麵麵7月14都冇上水 好擔心佢

香港食環署則指，非洲豬瘟不構成市民食物安全風險。

陳建業表示，河南及湖南都有豬隻供港，其中湖南比河南多，現時業界甚為緊張及擔心，已要求港府暫時不准廣東以外的豬隻供港，可惜政府未作回應。

你想食腐肉定發豬瘟

有雞 牛 羊 魚唔食 點解要走去食死豬

仆街我部機jm9

我一直思疑師父係環保人仕!

沈振盈：反彈浪未完 高位結算

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，過去一周大市持續反彈，恒指更一度重上28,000點之上，但因為美股回軟，加上市場情緒變得悲觀起來，導致出現短期沽壓。上周五恒指一度跌破27,600點水平，好友已急急地執行止賺行動。故此，筆者估計九月份的港股，上半月仍然可以持續上升，到了月中就開始要小心。

「立秋」之後港股先急升，後急跌，再急升，走勢雖反覆，但相信反彈浪仍未完結，本周有力挑戰28,200點之上結算。庚申月由八月七日開始，一直維持到九月七日。理論上，未來一兩周市況仍會是向好的局面。本周的日子，對港股來說好壞參半，當中以周一及周四最好。

本周每日的股市走勢預測：
周一（辛卯日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，持續上升之勢。
周二（壬辰日）：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反反覆覆，上落市為主。
周三（癸巳日）：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，繼續反覆，缺乏方向。
周四（甲午日）：天干屬木地支屬火，木生火之局，顯著做好。
周五（乙未日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪。

（作者為註冊持牌人士）

究竟（辛卯日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，係持續上升定係反覆上落為主,師父我睇唔透阿

真係痴撚線，上年牛到仆街日日唱淡，今年熊市就睇升

師父有果句講果句, 真心做到唔怕打手, 弟子心服口服

計番delay,下年7,8月開始牛市

由梁朝偉、唐嫣、吳亦凡同杜鵑主演嘅新戲《歐洲攻略》，香港要等到今個月30日先上畫，而大陸啱啱過咗嘅星期五（17日）就上咗畫啦，據大陸媒體報導，《歐洲攻略》首日票房有9,600多萬人民幣（約1.09億港元），上畫僅一日，第二日票房得2,400萬人民幣（約2,739萬港元），趺幅達七成，真係有頭威冇後勁。

大師兄被沈判

無著中山裝所以唔掂 ?

大師兄表示，拍戲片酬係禁多就禁多，票房少wfc

究竟係收少咗定督細咗條數

入嚟睇下深圳最底層嘅外省工人嘅生活模式

- 分享自 LIHKG 討論

經濟一唔掂，哩班人會做咩好難講

真係好有1984既絕境FEEL

其實咁多年黎民工啲日子都冇好過
你諗下深圳物價幾乎拍得住香港
佢地攞住嗰份人工食緊乜住緊邊度

周一（辛卯日）：天干屬金地支屬木，金剋木之局，持續上升之勢。
周二（壬辰日）：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反反覆覆，上落市為主。
周三（癸巳日）：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，繼續反覆，缺乏方向。
周四（甲午日）：天干屬木地支屬火，木生火之局，顯著做好。
周五（乙未日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪。

黃國英：防守股趁回調買嚟坐

08月27日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，因應MSCI明晟第二階段提供升A股比重，自己過去兩日都只是主力加A股。其實也相當諷刺，之前市場曾經對A股入摩有無限憧憬，到真正落實的過程中，居然會不聞不問，變成一宗例行公事。傳媒報道過度着重於話題性，反而忽略一些實在的東西，A股氣氛是頹，但指數基金真金白銀要去買，始終應該可以提振一下走勢。

再度出招穩定人民幣，對港股氣氛當然會有幫助，不過港股中揀得上手選擇偏少，而且會是今次MSCI換股受害地區。上周五晚恒指夜期雖然勁，中資股ADRs卻力度欠奉，反映外資依然審慎，估計反攻仍然主要是靠挾淡倉，既然預期會有頗大技術性沽盤等候，便不值得去追。

反而在恒指反攻期間，防守性股份包括房地產信託基金及公用股等，可能會有壓力回調，投資者騰出資金去買其他股份。假如本身港股組合中一向不夠後，便不妨吼這個機會吸納，改善陣容的結構。

自己預期這個星期港股會受阻，而長期看法是即使不大跌，也不會特別好。不想炒出炒入的話，便只有建構一個比較平衡的組合坐定定。

防守股短期上升空間不會太多，不適宜在高位跟風。回調幅度暫時有限，而經過最近個幾月洗禮之後，港股不少投資者心態上會求穩，所以這些股份需求有所增加，應該不會回得多，策略上惟有分段買，並且以長遠收息作為目標。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

華爾街老手警告：股市大跌不遠矣 原因是...

外國傳媒報道，近年是美股大好友、今年3月才轉軚睇淡的美國投資大師、Leuthold Group首席投資策略師Jim Paulsen最新警告，美國失業率跌至18年最低(7月為3.9%)，對金融市場來說或許是非常危險的時間，主因是經濟及就業太好只會令人變得過分自信及自滿。

他指出，一般來說，低失業率預示着原料成本有上升壓力、高度營商信心、更高的通脹、債息上揚，以及緊縮的政策。沒有一項會增加金融市場的強度。

事實上，就算你懷疑Paulsen的論點，也可以回看歷史數據，每當美國失業率跌至4%以下，股市都會在短時間內下挫。上次失業率跌至4%以下正正是2000年科網泡沫爆破前；2008年金融海嘯前更沒有跌穿4%。(本文附圖)

換句話說，若歷史繼續重演，今次股市大跌不遠矣。Paulsen說：「自二次大戰後，一旦美國失業率跌至4%或以下，股市都從來沒有好過。是的，是『從來沒有』，這是強烈的字眼。」

即將沈判英國王

今期策略王係師父做封面

年頭個本比我老豆拎左去墊煲底
原本諗住買嚟儲

策略王facebook有大師的訪問，大師原來有mon-post

Winmoney 2016年12月4日同 2017年2月24，社長曾推介1431，話“1蚊等砌”。而家0.2

都係冚家剷肥鳩頭師父夠正氣

上星期有冇人跟師父入左388同2388

2388

大師兄好似好耐冇蒲頭

師父呢期好HIGH

貿易戰敗退 支那在房市展開決戰

樓王，你講中

2018應該幾既走？今朝84蚊入

共產黨就係地產黨，早就講咗

新caption
師父熊霸天下

已開定新post

沈陣營第一百八十期 - 當沈大師遇上沈大師

28開沽！

等多200點啦

通常有default option
理論上唔係default 會好d
因為人地想你default
btw 買得少嘅話要計埋碎股手續費之類

Agger 等281-282果檔重貨熊收皮先

Ok gun

師傅，熊市之神

師父@77台

推恆牛 388

5舊！加派人手！

Default係收錢
即係揀股好d

師父：升個勢好兇，做淡要等一等 如果升6-7百點會有百零點博

反覆向上為主 29756做止蝕位 睇28400

*27956先真

我睇284

282 差一點先打

博百零點？？？又刀口舔血 cfu very romantic

我嚟

覺得係呃鳩人做淡

師傅又贏

一萬點都瀨得起，博你百零點算什麼

上年就瀨一萬點，今年就變先知，師父真係好撚難跟，唔怪得之多年來咁多師兄弟死係師父手上

師父真係先知

唔通係師兄你…

師父又贏

一地都係, 幫手鏟呀喂

有師父 冇窮人

唔洗擔心

四両撥千斤 好功夫

師傅救我

樓上位師兄弟有疑問，話師父好難跟。
我在此解答。

樣子大師兄曾經講過，師父九燈一熄。熄燈時，說a中a。當一般人以為今日信師父應該無事掛，就開燈俾你睇，即係收你皮。

所以死喺師父手上，源於心存 “今次師父應該中掛” 嘅僥倖

夾die

好撚痛呀師父

點解今日升得咁勁

唔小心買左熊

師父話期結上280果然爆上

師父繼續睇好至9月頭架

爆多千幾點都ok 嫁我
之前入左張LC294諗住變粉沖水飲，依加又有返三舊水

Short put 2382平倉賺6000

有堆sc蝕緊
仆街番家鄉挾左千幾點上黎，基本上磨得3日，幾乎日日上

太危險了，唔值博

反而我覺得相對安全
跌到exhausting

003?

平左十世啦...

咁點解唔lc?
留名學野

因為我想貪埋時間值同引伸波幅
計過值搏就去

佢怕縮vol同時間值消耗

最巴美股用咩卷商好?

呢排午間教路咁遲出

但係做short做得唔準會死人，係咪?

係
所以有九成把握我先會出手

trade 得多買得大ib 唔錯
富途免佣係收少少平台費
8仔最平
不過我覺得免佣多數會借左你d 貨/錢
而有收佣金嘅證券行應該係同美國d broker 合作
真係做生意嘅
depends on 你點trade
富途唔似ib 咁麻煩又平係唔錯
我就用緊耀才
因為我d 股票買左係唔會賣嘅
唔怕貴少少

做short 玩翻輸得起嘅正股數量咪得囉
long side 就買大十倍都無所謂

用緊td...6.95一個trade, 介面好好股票期貨所有野用同一個software同戶口

要平可以用first trade
ib都平但門檻高d, 你預擺7萬至10萬，但可以玩埋全球股市
嘉信門檻再高d
聽黎聽去都係幾間，富途都平，但我唔會首選支那牌子

一向都1點左右到
除左比人查果日

都唔係冇所謂㗎
正正有個錯覺long唔唔會輸教
啲人會大手買
錯邊即死

死人係因為資金控制問題姐
唔關工具事囉

突

如果爆炸put/call 有時買得就預輸哂啦

做long 最多輸哂
唔駛破產

係做short要承受接正股嘅問題姐?
姐係個倉有足夠錢接正股都無事?
係輸價only

28250走埋，個波應該爆完會回

有錢接永遠無事
只係買大左有個消息gap 開就會爆炸
所以我覺得accumulator 夠錢玩係唔錯

【大師午間教路】恒指9月挑戰29500
08月27日(一) 13:03

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周一急彈上28,200點，反覆向上格局未變，因期指倉底早前跌至27,000點樓下時，已明顯見反手做好倉的主導迹象；不過由於現時市場仍充斥較多悲觀情緒，故挾住淡倉繼續上，料周四期結日將頂住高位，在28,200點甚至28,500點結算，9月或甚挑戰250天線(即29,500點附近)，形容是「goodbye kiss後才回落」。

大師重申，這僅屬熊市反彈並未轉勢，但勿輕看這股反彈動力；因這輪升市升得全面，舜宇光學(02382)、航空、內房股亦有反彈；重磅藍籌則集中睇騰訊(00700)、港交所(00388)及中銀香港(02388)。

accumulator

師傅當B咁睇，cls

1978 上市之後第一次出業績
有d 期待
如果有息派會考慮下

仆街我開始信

收到
熊二反彈到29500阻力

唔似 b 咩？

麻煩哂最巴同埋une巴

唔坐到期結咪輸錢走囉
好少月中有人行使要你交貨

幾點出業績？
利申：有一手（舊公司想買黎留為紀念 )

明白，多謝最巴

師父新年前張圖，8 9 月係升 ...

有冇張圖 想欣賞下

Sor，記錯，係反覆

唔知喎收市後掛
我懷疑有人收緊貨
今朝11點0.83 上黎一下食哂0.9 300k
啱先又食左0.9 600k
0.8x 上上落落好耐
留意左都一段時間
不過我之前計10倍pe 只值0.4

美股VOO 0.5倍融資槓桿 瑞郎套息開倉點睇

計過1萬蚊 借5000 共1.5萬
2倍隔夜SAE

要跌75%+匯率跌50%先會call margain
雖然E家美股真係好貴
但照睇目前老美好似冇乜壞消息跌

bookmark先

自膠 計錯數 係0.3倍

Td 1個trade 6.96USD 都算平

你買etf 唔係想長揸咩？
咁蝕息都無咩肉食
你本身有CHF?

就係貪CHF 息低 1.5厘起步所以先諗住借借
唔用槓桿長擺好似唔係太抵
順便借緊果時可以襯CHF低入貨 平左佢 賺少少匯率?

如果開debit call/credit put spread 會唔會好啲？

我唔會用margin 買盈富基金長揸囉
息率又唔係唔會變
CHF peg 歐元嘅（好似係）
而且又係避險資產
波動都可以講緊雙位數
美股又唔係低

2800 好多支那股

港女日日跌怕蝕
美女日日升又怕摸頂
唔通真係要擺銀行做定期?

以我所知最近新開既舖頭都無乜生意
有個品牌係旺角做左唔夠一年上個月執埋笠

多謝資訊
我淨係見牛角日日full
你之前做寫字樓？

唔自爆
無做好耐
間唔中同d舊同事食飯先知

你想要cash 又貪息咪直接sell CHF 或者yen 之類買翻usd
不過你無幾球的話做黎無咩意思
而且有風險

想八下做門市/office 有無員工優惠

有
日餐8折
中餐85折
需收取原價加$1服務費
其實佢d野我覺得唔抵食
有員工優惠果陣都好少會食

飲茶黎講敘福樓好過稻香同福臨

馬哈蒂爾不批「森林城市」外國人居住證 碧桂園升幅收窄
08月27日(一) 14:08

外電報道，馬來西亞總理馬哈蒂爾宣布，政府不會向碧桂園(02007)在馬來西亞的「森林城市」樓盤的居住權向外國人發放簽證。內媒報道，上周碧桂園主席楊國強稱將加大當地投資、不會退出；並指他曾到馬來西亞總理府拜訪，會談40分鐘。

報道指，馬哈蒂爾反對的由是該樓盤只為外國人興建，大部份馬來西亞人民根本冇能力購買這些樓房。

碧桂園股價今早曾升3.9%，高見12.3港元；午後升幅收窄至1%，暫成交逾5億元。

森林城市項目位於馬來西亞南部柔佛州新山地區，距離新加坡2公里，佔地約20平方公里。據報，項目已於2017年5月停售，此前買家多為中國人。除了森林城市，碧桂園在馬來西亞還擁有金海灣、鑽石城、雙文丹和中央公園4個項目。

馬哈蒂爾上周二(21日)結束訪華，並宣布將取消總計220億美元的3個中方資助項目，包括東海岸鐵路項目和沙巴天然氣管道項目。這意味「一帶一路」在馬來西亞遭挫折。

玩埋外幣真係唔識咁多，你去美股post問會有高手答到你 雖然呢排好多人鳩叫緊amd，包括我

佢揸唔長...冇乜所謂

Cfu 之前推介嘅樓 ...

師父跨領域跨國界跨時代沈判

實沈到你

相對香港，我覺得平
ib香港好似冇sipc，即係好似香港股期幾大萬保障...因為佢冇呢樣我唔考慮

新圖？？？

習帝失敗在無請師父就國師 沈到美國仆街

如果習武帝搵沈振盈師尊做國師，唔係搵劉鶴，大陸對住美帝，己有贏左了

係
呢樣真係好黑人僧
ib美國有 ib香港冇

師傅實捉到你。jpg

大部份馬來西亞人民根本冇能力購買這些樓房

師父依家要做英雄, 以一人之力沈判世界
希望市場不再扭曲

舊年師父就係推銷呢個盤，年幾後發作，買咗嘅追條數或者等起好要2047唔定

師父今鋪真係沈到樓爆，不過係馬來西亞樓爆先

今年仲有搵師父推

Ib 有sipc 嘅話真係唔洗諗，直接簡佢...

習總唔搵師父做國師，失敗。
碧桂園搵錯師父做代言，失敗。

一切整定

周大福等金行應該搵師父做代言

first trade都有，冇對支那牌子反感可用

600點了

支那不了

牛
三

反枱呀又講金

同師父梗係講金, 唔通講心

頂, 碌碌下, 係公司笑左出黎

沈判你

上番1200 師父已經j緊了

全球樓市資產爆破, 師父一言九頂

師父代言碧桂園>馬拉變天>一帶一路

係咪真係要狹到無人信先再插

夾5xx點殺完熊都完全唔回
聽日都係多數繼續夾
留住28300唔打似係引熊

見佢殺完282 都無想停既跡象 由得佢升
等靚位沽

上個浪頂286

牛市等位買，熊市等位沽，其實都係正路操作，只係師父硬係要調轉玩啫

你理撚得我呀.jpg

【財經直播】金管局出手接39.25億港元

即係今日主要係國家隊掃上去?

其實成交無特別大番

係班傻散接埋最後火棒

信師父 只係反彈 之後冚球剷

眾安在線6個月虧損擴至6.5億人幣
08月27日(一) 16:40

眾安在線(06060)公布，截至6月30日止6個月業績，期內收入40.66億元人民幣(下同)，按年增加77%，錄得虧損6.55億元，2017年同期則虧損2.86億元；每股虧損0.45元，不派中期息。

期內共實現總保費收入51.48億元，按年增長106.6%，位列全國財險市場第13位，較2017年底提升5名；產品累計服務被保用戶逾3億，人均保單8.4張，人均保費貢獻約17元。

下面張圖係想點？

升市就好似見到女就想狗衝一樣, 要跟隨師父諗一諗會唔會係一個局

FYI

今日似星期五夜期
d好友完全唔急住平倉

因為仲有得升

局

you竟然是boy?

入唔入局

why not?
反正又不會懷疑

馬哈蒂爾宣布禁止外國人購買碧桂園森林城住宅單位
27.08.2018 14:20
馬來西亞總理馬哈蒂爾宣布，禁止外國人在南部柔佛州碧桂園「森林城」項目購買住宅單位，強調不會簽證給外國人到「森林城」居住，原因是項目是為外國人建造，並非為馬來西亞人建造， 大多數馬來西亞人都無法購買這些住宅。碧桂園暫時未有回應。「森林城」項目耗資一千億美元，計劃容納七十萬人。

馬哈蒂爾多次批評前政府，引入中國資金項目，是將馬來西亞賣給中國。柔佛州的馬來西亞人亦不滿大量中國人在當地搶購物業，亦關注填海對當地漁業及環境造成破壞。

師傅

港元匯價觸及7.85弱方兌換保證，香港金融管理局買入39.25億港元，香港銀行體系結餘將於周三(8月29日)降至869.76億港元。

在金管局入市後，港元匯價未見大幅回升，兌每美元仍徘徊7.8499，貼近7.85的弱方兌換保證水平。

一邊阿爺就亦，你老咪港滙就跌，港女好撚唔俾面喎

唔知今次反彈個尾水去到邊呢

師父講左啦

丘鈦科技︰有信心下半年銷售單價及毛利率可改善

丘鈦科技(01478)上半年業績盈轉虧，錄得虧損5128.8萬元人民幣(下同)，期內毛利率更按年急跌10.9個百分點，僅得1.2%，財務總監范富強坦承，上半年產品結構優化未如預期，拖累綜合產品平均銷售單價大跌近30%，但隨著新產品如3D感應模組已大規模出貨，過去客戶亦升級產品，轉用高端產品，有信心下半年銷售單價及毛利率可改善。

他續指，公司將「三管齊下」改善毛利率表現，包括提升每月生產規模、增加高端產品訂單並努力削減低像素和低毛利的產品，以及實施自動化生產，降低人力成本。

期內，指紋識別模組錄得毛利虧損4,906.4萬元，范富強拒絕透露近兩個月情況有否扭轉，僅謂正大力改善毛利率，而目前屏下指紋識別模組已與一名新客戶洽談合作，有信心可接獲新訂單。

上半年公司錄得600萬元匯兌虧損，范富強指，公司採購成本約一半是以美元計價，惟收入逾九成是人民幣，故匯率波動將對公司產生大影響，現時已積極作對沖。主席何寧寧則稱，冀開拓更多海外客戶訂單，以對沖人民幣貶值風險，而目前公司來自海外收益佔總收入僅約5%。

果隻愛閪健又公海開埋啲支那複製鋪，屌佢老母又喺度扮生神仙

AK-47製造商進軍電動車市場 挑戰特斯拉

以製造AK-47步槍聞名的俄羅斯軍火製造商Concern Kalashnikov最近踩入電動車市場，聲言要成為美國電動車特斯拉的競爭對手。

Kalashnikov日前在莫斯科一個展覽中展示了一輛名為「CV-1」的淺藍色復古造型電動車原型，其外型以70年代前蘇聯生產的「Izh-Kombi」車款為基礎。公司尚未公布電動車的生產和售價，但指其續航力可達350公里（或217英里）。

公司本業製造軍火裝備，但近年經營愈趨多元，推出過救災和警用裝備，亦有衣服、電子設備等日常生活用品。

然而，就行業層面看，儘管愈來愈多公司想進入電動車市場，但仍處較初期或概念階段，不少做了電動車原型後就無以為繼，「死因」包括遇上融資困難、未能有效管理高度複雜的供應鏈和生產過程，以至未能有利可圖等。這亦令電動車行業長期被特斯拉、福士汽車、通用汽車等大車廠所主導。

當然，這未有削弱想進入行業分一杯羹的公司，較具睇頭的包括Sony、擬下月赴美上市的中國初創電動車公司蔚來汽車、以至以生產吸塵車聞名的Dyson，後者早前表示計劃在2020年或之前以較少產量推出電動車。

由鳩得佢啦
咪撚搞到入沈門post 就得

走資停不了

咁似殯儀館準備燒俾先人果d車

唔是咁易呀葉師傅。jpg

會唔會禁個制, 兩邊燈位彈枝AK出黎架

係港鐵都睇到師父既廣告，師父咁強既氣勢，唔通真係第四季整劑股樓匯大沈判俾大家嘆

以為係back to the future果啲props

kgb專用車

有就好撚想買

俄佬野仲要用電既就梗係唔係ak咁落後啦，應該呢隻就係基本：

好撚正，好撚耐無玩

我玩第二集，蘇聯條女勁正

細個個陣部電腦廢到玩唔到呢d game

Ching 無息派，唔使考慮啦

玩具鄭賣七間樓，樓淡狂打飛機。點知今日揭盅，原來生意唔掂，賣樓資金周轉。同樓市轉向跌勢無關。

班樓淡炒哂車。

愛康健又出嚟獻世

日經，無理過佢哋

三師兄bin撚到隻愛閪呢

想問下大家呢家儲左幾多手樓寶號

廿萬股

大戶

嘩！成球喎師兄

樓王之前cap圖，話臨收市，講嘅$5.5，成球野，莫非係你

原來呢到個個都大戶黎

成百萬係一隻股到

屌真係好撚自卑

樓王上個沈門post嘅cap圖。原來係你

唔好咁講 我好廢炸 樓都未買到

sorry, load唔到個逆字

其實我都諗左陣

仲難諗過懶玉默演

美股又然

納DEE 8000

CLS 成個美股倉升差唔多2%

美帝大大 睇唔透

植耀輝又叫牙婆strong hold平保到家鄉價81蚊 cls

大師睇295 ........................................

又中

植sir d 2382 700

師父本著作係咪叫「講心定講口」😛😛😛

條數好似唔多得
觀察多1年先
始終上市籌左成兩億未開鋪
我覺得響香港有心搞飲食係有得諗
而且理論上大股東未賣得
兩年後收乾再出靚業績先有得炒
繼續留意下

大麻股 真係癡左線 我廿蚊入 依家51蚊

大麻晴

點解呢到啲師兄成日賺錢

做人唔隊草 生活點過呀

呢個標題黎到尾聲

當英國王忍唔住買返港股之時

上星期五先入隻IBB biotech etf
即刻就升2% cls

瘋了 瘋了

屌邊撚度夠你玩呀又數錢

唔明唔好玩啦！
唔識睇一個大浪收你皮

大戶都係請卷商幫手止蝕，我呢啲小薯仔先係俾人打靶 意義上唔同

師父勁

邊度收黎既風買大麻股呢?

好似加拿大有料到先？

英股post成班人炒大麻股 同 AMD

好癲

\|/

[url]沈陣營第一百八十期 - 當沈大師遇上沈大師 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

希望今日有實戰理論

希望復活3點9

時機到，一定重臨

我等緊師傅確認牛巿入番一千幾百萬牛架

樓寶號5日後業績

呢家仲入唔入得過
定係等除淨先入

等除淨後睇有冇特價時段

師傅早晨 \|/

期待期待

師傅真神人

樓寶號開股東大會如果沈門全體出席嘅話，四叔都諗點解沈大師弟子咁疊馬咁捧場

除淨前

唔該樓王 咁我有息收了

Alipay HK 將推出「易乘碼」 QR CODE 香港交通支付 傳專線小巴首先開通

小巴佬會唔會屌柒慢慢掃碼既乘客

沈門個個樓寶號小股東都有息收，希望嚟多嘢特別息就正喇

\I/

[url]沈陣營第一百八十期 - 當沈大師遇上沈大師 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]